菠蘿整果醬 用來沖水果茶 #吃爆台灣鳳梨Challenge

//台灣出口大陸的鳳梨近年來多次被檢出介殼蟲，中國大陸以此為由，2月26日突襲宣布3月1日起暫停台灣鳳梨進口。總統蔡英文在臉書強力表達譴責，指控大陸單方面暫停輸入台灣鳳梨是「非正常的貿易考量」，並呼籲全台一起挺農民、吃鳳梨，發起一系列「#吃爆台灣鳳梨challenge」、「#自由鳳梨」等活動//
菠蘿果醬 ft. 水果茶

利申：英國未買到台灣菠蘿，台灣超市話要空運，但台灣-英國機去到三月尾都無停航。所以我用既係Costa Rica菠蘿，行咗五間都係青BB，哩個係最黃

國民團結爆買拯救食材不是夢！2012年意大利人爆買行動成功拯救在地震中損毀過億的parmigiano-reggiano ("parmesan")

整完可以整水果茶！個concept係好似柚子蜜咁，溝梳打水就變菠蘿梳打

Instagram:

//中國大陸是台灣出口農產品外銷最大的市場，幾乎佔九成以上的台灣外銷訂單。譬如前幾年，台灣前高雄市長韓國瑜便是以農產品加深加快出口中國大陸，遊客入台買土產（鳳梨酥等）的「貨出去，人進來，高雄發大財」口號，掀起「韓流」。
但如今，隨著韓國瑜被罷免，兩岸高度緊張的大背景下，中國這個超級市場已能夠大量且快速生產農作物，將來是否還要繼續讓台灣水果進口或禁止哪些農產品進口，手上擁有充足籌碼。外界認為鳳梨事件可能只是個開始。
為了回應此次鳳梨風波，台灣總統蔡英文也發起「全民吃鳳梨」行動，許多大企業團體及組織（譬如台灣高鐵）都認養鳳梨，並表示將全力協助農民度過難關。美國在台最高行政單位，美國在台協會（AIT）也加入聲援台灣鳳梨，讓此事政治意味更濃。//
//現在台灣農業要做的就是「分散風險」，因為現有水果外銷市場「幾乎全部」都輸往中國大陸。「這次是鳳梨，之後遇到的問題不就是釋迦或蓮霧，而且，明年希望採收的鳳梨，是在去年就播種，因此明年要面對的問題可能更大。」
事實上，據台灣農業經濟學者焦鈞統計，自2018年至2019年一年間，台鳳梨出口中國就遽增2萬公噸，來到5萬公噸的高點，打破紀錄。焦鈞說，台灣確實有需要檢討將全部雞蛋都放在待一籃子的策略：「過去二年鳳梨出口爆增卻未能及早預警，甚至將之視為外銷政績，這是首先要檢討之處。」//

//台灣鳳梨遭到中國政治性抵制，卻意外幫台灣做了免費的國際宣傳，日本媒體不但連日報導台灣鳳梨新聞，日本名人也爭在推特貼文挺台灣鳳梨，連本身也是鳳梨產地的日本石垣市市長中山義隆也推文挺台灣鳳梨，還說石垣島的鳳梨是90年前從台灣傳過去的。
台灣鳳梨最近在日本成為熱門話題，日本雅虎新聞今天的國際新聞點閱排行榜前5名，台灣鳳梨新聞佔了兩則，一則是朝日新聞報導，台灣「爆買」鳳梨與中國對抗，另一則是共同社台北發出的蔡英文總統感謝日本朋友買鳳梨，報導中還指中國的做法可能得到反效果。//

十卜you

溝落kombucha到做second fermentation 應該唔差
又可以食少啲糖

大鄉里未飲過
係咪要啲特別用具來做fermentation

Thank god

有人肯share菌種畀你就得
用玻璃樽就可以發酵啦
發得夠耐會有啲汽水feel解渴一流

似汽水想試
要搵下邊度有得買個pat嘢
有無話咩茶好啲？

自己係去iHerb買
Amazon都應該有
通常都係紅茶
當然綠茶烏龍甚至普洱都得
但最好唔好用Earl Grey

可唔可以唔用蘋果用其他生果？？
G持 好睇

橙都夾㗎
又係多果膠
摵完個皮 肉同皮掉埋落去
塊皮好似片入面檸檬皮咁煮，煮完就掉咗佢

其實係咩原理
即係唔使落魚膠都可以變gel？

而家耐唔耐就去台灣食品商店買嘢
其實佢地好多優質食材
特別係中式嗰啲
金針 雲耳 冬菇 竹筍
皮蛋 鹹蛋
榨菜 梅菜 菜甫
油鹽醬醋 各類食糖 米酒紹酒 應有盡有

英國的話我推介哩間台灣超市；
（唔係打手，唔識佢嘅）
Delivery服務好好！啲薑勁爆大舊，係London少見唔係瘦猛猛嘅薑！
台灣隻紅葱醬好正
佢lockdown時仲要捐飯盒比啲低收入小朋友
#TaiwanNumber1

多倫多有國華食品
同埋呢間新開嘅Maeli Market
似係同一個老細開
係專賣台灣進口貨 (但有極少數貨品可能係台灣代理但中國製造 要留意)
有時見佢賣啲台灣生果 例如椪柑 文旦柚
希望佢會入啲菠蘿啦

啲生果入面有果膠（pectin)
佢係啲生果會實淨嘅原因（所以蘋果多果膠，士多啤梨淋芝芝就無乜）
太熟就會被啲enzyme分解pectin（所以熟既生果會變淋）

Gel就係Pectin同自己痴埋一齊就變到個網咁

煮jam嘅時候係發生緊哩啲事：
1. 你加熱既時候，哩啲pectin係生果到流出來
2. Pectin係水溶性，即係佢鐘意同水埋堆，但你目的要佢自己同自己痴埋先做到個網。所要你就要相當多嘅糖，啲糖霸住啲水，咁啲水先唔再同pectin做朋友
3. 雖然水唔同pectin做朋友，但pectin都仲係唔肯同自己人痴埋，因為pectin本身帶負電，負負相拒，所以你要檸檬（酸），酸會增加正電，中和咗咁pectin同pectin就終於可以做朋友痴埋一齊喇

國華賣啲嘢幾高質
菠蘿要空運加拿大如果仲有飛機由台灣飛去可能都仲有
英國就三月都唔洗稔

最近整咗紅豆糕
用台灣產紅豆 冰糖
係馬蹄粉無奈只有對岸出品

係咪哩隻？
fb之前有人話USD 15-20....
Btw 馬蹄粉有咩用？係做咩feel嘅嘢

一模一樣
做馬蹄糕都要用佢
佢令糕點晶瑩有彈性
紅豆糕嚟講 今次跟嘅食譜用粘米粉 粟粉同馬蹄粉
我見其他食譜係用澄麵而唔係馬蹄粉
不過澄麵都好似只有強國出品

澄麵我好似搵到香港嘢喎
富隆正記

講番菠蘿
香港多年來賣嘅好似都係菲律賓為主
我諗強國菠蘿啲質素其實好唔掂
如果唔係使乜連台灣啲次貨都要買埋吖

熱帶水果強國應該唔係好種到
啲人講到台灣金鑽好靚好靚
其實都係講緊廿幾卅蚊粒

btw 教協有得訂

有大公報認證「教協不除，黃師難滅」
可以G持

唔係會員點買